\chapter{Справочник формул}\label{appendix_formulas}
\begin{description}
	\item [Оператор Лапласа] эквивалентен последовательному взятию операций градиента и дивергенции: $ \Delta=\nabla^2=\operatorname{div}\,\operatorname{grad} $
	
	-- в декартовых координатах 
		
		\tikz[tdplot_main_coords,scale=0.5,baseline=3pt] \cartesianpoint; $\qquad
		\Delta \gls{P} = \nabla^2 \gls{P}  =  \dpartfrac{^2\gls{P} }{x^2}+\dpartfrac{^2\gls{P} }{y^2}+\dpartfrac{^2\gls{P} }{z^2}
		$
		
	-- в цилиндрических координатах
		
		\tikz[tdplot_main_coords,scale=0.5,baseline=3pt] \cylindricalpoint; $\qquad
		 \Delta \gls{P}  = \nabla^2 \gls{P} 
		= \dfrac{1}{r} \dpartfrac{}{r}
		  \left( r \dpartfrac{\gls{P} }{r} \right) 
		+ \dpartfrac{^2\gls{P} }{z^2}
		+ \dfrac{1}{r^2} \dpartfrac{^2 \gls{P}}{\rho^2}
		$
						
	-- в сферических координатах
		
		\tikz[tdplot_main_coords,scale=0.5,baseline=3pt] \sphericalpoint;
		$ 
		  \Delta \gls{P}  = \nabla^2 \gls{P} 
		= \dfrac{1}{r^2} \dpartfrac{}{r}
		  \left( r^2 \dpartfrac{\gls{P} }{r} \right) 
		+ \dfrac{1}{r^2 \sin \rho} \dpartfrac{}{\rho}
		  \left( \sin \rho \dpartfrac{\gls{P} }{\rho} \right) 
		+ \dfrac{1}{r^2\sin^2 \rho} \dpartfrac{^2 \gls{P} }{\theta^2}
		$
\end{description}